不要說「唔好分化」，試著說「不篤灰不割蓆」

唔想傷手足心就用少d分化呢兩個字
叫人唔好分化同暗示人地係鬼有咩分別？
同埋咩兄弟爬山各自努力其實姐係冇人諗過去幫前線手
「我淨係做文宣架咋，前線就交比你地啦」

push

唔得，唔同意思
分化泛指一切引起分裂既行為，包括互相謾罵

篤灰：出賣隊友資料俾對家
割蓆：劃清界線，唔肯共同負責任
狹義好多

有d人未必係想分化
但係當成個時事台都淨係講呢句果陣
根本就已經將某d言論打成係鬼
有經歷過雨傘高登就知咁樣完全消除異見係幾恐怖

入咗黎嘅和派，
勇派無分化同割蓆嘅意思，亦都無本錢。

但和派後面文人雅士咁款指點同各有各做，仲每日有人網上指責勇派（個別，但存在），口講不割不分留於名意上，實際上稱唔上合作。

有人會話唔可以逼和派勇武。
係，從來都無逼。
從來都一心想大家醒覺後自己走上前發夢。
但前面以家真係好攰好攰，發夢返到屋企仲要受氣。
搞唔掂。